Politique de confidentialité
============================

Bienvenue sur la politique de confidentialité de Trainline. Quand vous utilisez nos services, vous nous confiez certaines de vos informations. Cette politique de confidentialité a pour objectif de vous informer sur la façon dont nous traitons vos données personnelles quand vous utilisez nos services. Nous savons qu'il s'agit d'une grande responsabilité, et nous faisons le maximum pour protéger vos données personnelles.

Prise d'effet le 25 juin 2025 / Version 1.2

**Lire aussi**

Qui sommes-nous et que faisons-nous ?
-------------------------------------

Nous sommes Trainline. Nous sommes un groupe constitué de sociétés qui mettent leurs efforts en commun pour vous permettre de vous rendre là où vous souhaitez aller : 

*   Trainline.com Limited
*   Trainline SAS

Tout comme vous, vos données voyagent. La façon dont nous collectons et utilisons vos données dépend de l'endroit où vous vous rendez et de la compagnie ferroviaire ou de bus avec laquelle vous voyagez. 

Vos données personnelles, nos promesses
---------------------------------------

Nous accordons une grande importance à vos données personnelles. Nous nous engageons à respecter ces quatre promesses pour protéger vos données lors de toute utilisation de notre site Internet ou de notre application : 

*   Nous vous informerons en toute transparence des données personnelles que nous utilisons, de la façon dont nous les utilisons, et surtout, des raisons pour lesquelles nous en avons besoin. 
*   Nous vous laisserons le choix concernant le traitement de vos données et nous vous indiquerons clairement comment nous les utilisons.
*   Nous veillerons à préserver la sécurité de vos données personnelles, en utilisant les meilleurs technologies, personnes et processus possibles. 
*   Nous évitons d'utiliser un vocabulaire trop technique pour vous aider à prendre des décisions éclairées concernant vos données personnelles.

Les données personnelles que vous nous fournissez
-------------------------------------------------

Il se peut que vous deviez nous fournir certaines données personnelles pour utiliser nos services et réserver des billets – vous trouverez plus d'informations à ce sujet ci-dessous. 

Les données personnelles sont toutes les informations qui permettent de vous identifier. Il peut s'agir d'informations comme : 

*   votre nom 
*   votre adresse e-mail ou votre adresse de facturation 
*   votre âge 
*   les informations de votre carte bancaire 
*   votre numéro de téléphone  
*   votre adresse postale
*   les informations relatives aux éventuelles cartes de réduction ou de fidélité utilisées 

Les données personnelles d'autres personnes que vous nous fournissez
--------------------------------------------------------------------

Si vous voyagez en compagnie d'autres personnes, il se peut que nous ayons également besoin de leurs données personnelles.  

En saisissant les données personnelles d'une autre personne, vous confirmez que cette personne, ou que l'un de ses parents ou son tuteur légal (si elle a moins de 16 ans), vous a autorisé(e) à nous les communiquer.  

Comment nous utilisons vos informations
---------------------------------------

Nous utilisons vos informations de différentes façons. Ce que nous en faisons dépend des informations concernées. Dans la section ci-dessous, nous vous expliquons en détail comment nous les utilisons et pourquoi.

### Les informations de votre carte bancaire et l'adresse associée à votre carte

*   Nécessaires pour le paiement des billets et le versement des remboursements et des compensations pour les retards, si vous y avez droit.
*   Il se peut que certaines des compagnies de transport avec qui nous travaillons utilisent vos données dans leur propre système de paiement ou de billetterie en ligne afin d'émettre vos billets.

**Base juridique du traitement :** le traitement est nécessaire à l'exécution d'un contrat.

*   Pour éviter et détecter les fraudes à votre encontre ou à l'encontre de Trainline.

**Base juridique du traitement :** le traitement est nécessaire à la protection d'un intérêt légitime de Trainline.

### Données personnelles liées aux détails de votre trajet

Nous pouvons recueillir des données personnelles (y compris votre nom, adresse e-mail, adresse postale et les détails de votre trajet) dans le but de vous aider à voyager.

*   Pour garantir la délivrance de vos billets.
*   Pour vous communiquer des informations importantes : confirmations de réservation, messages concernant des perturbations, informations sur un remboursement ou une compensation liée à un retard et messages de service.
*   Pour mettre votre compte à jour (uniquement si vous avez décidé d'en créer un).
*   La compagnie concernée a besoin de ces informations pour créer vos billets et peut avoir besoin de vous contacter en cas de perturbation.

**Base juridique du traitement :** le traitement est nécessaire à l'exécution d'un contrat.

### Nom, adresse e-mail, et numéro de téléphone

Vos données personnelles peuvent être utilisées de l'une des façons suivantes:

**Quand vous nous contactez :**

**Avis :** si vous choisissez de nous faire part d'une remarque ou d'une suggestion sur notre site Internet ou notre application, nous agrégerons vos commentaires avec ceux d'autres clients afin d'identifier les corrections à apporter et de nous aider à améliorer nos produits et services.

**Pour communiquer avec vous :** si vous nous envoyez un e-mail ou si vous utilisez nos outils de messagerie instantanée (par exemple WhatsApp), nous utiliserons ces informations pour faciliter certaines opérations, telles que les remboursements, ou pour vous aider à choisir le bon billet.

**Service client :** si vous nous appelez ou si nous vous appelons, nous traiterons vos données pour permettre à notre service client et nos équipes opérationnelles de résoudre les éventuels problèmes dont vous nous faites part, ou à des fins d'assurance qualité. Veuillez noter que tous les appels sont enregistrés pour garantir un service de qualité et à des fins de formation.

**Base juridique du traitement :** Trainline se fonde sur votre consentement lorsque vous nous contactez afin de fournir les services pour lesquels vous nous avez sollicités ; ainsi que sur nos intérêts légitimes quand nous utilisons des données agrégées afin d'améliorer nos services.

**Assistant de voyage IA**

Grâce à notre assistant de voyage IA, nous tirons parti de l'IA pour améliorer votre expérience client et répondre à vos questions en après-vente. L'assistant de voyage IA peut répondre à vos questions concernant votre voyage ou votre train, y compris les remboursements et les informations de réservation.

Nous veillons à ce que notre assistant de voyage IA respecte les principes de protection des données tels que la minimisation des données, la limitation de la finalité, l'exactitude et la transparence. Nous n'utilisons pas vos données personnelles pour l'entraînement et l'évaluation des outils. Nos systèmes garantissent que vos informations sont anonymisées avant d'être utilisées à ces fins.

Lorsque vous fournissez vos données personnelles à notre assistant de voyage IA, ces données peuvent être utilisées pour répondre à votre demande (par exemple pour retrouver les détails de votre billet). Vous ne devez communiquer que le minimum de données personnelles nécessaires à votre demande. En tout état de cause, nous vous garantissons que vos données personnelles seront traitées en toute sécurité dans le cadre de ces interactions.

<p style="color: #00a88f;"><strong>Base juridique du traitement :</strong> Trainline s'appuie sur votre consentement lorsque vous interagissez avec l'assistant de voyage IA pour fournir les services que vous demandez.

**Pour vous envoyer des informations marketing pertinentes:**

**Préférences marketing :** nous pouvons vous envoyer des communications marketing si vous nous avez fait part de votre désir d'en recevoir lors de la création de votre compte. Nous pouvons également vous envoyer des communications marketing lorsque vous avez effectué un achat chez nous, et que nous avons un intérêt légitime à le faire.

**Activités marketing :** nous pouvons envoyer des messages tels que des e-mails marketing, des notifications Web push, des messages dans la messagerie interne et des notifications push afin de vous tenir au courant des promotions, offres exceptionnelles et autres bonnes affaires de la part de Trainline. Cela peut inclure des concours et des promotions comme notre programme de parrainage.

**Base juridique du traitement:** le traitement repose sur des intérêts légitimes, ou sur le consentement (si vous avez choisi de recevoir nos communications marketing).

Nous souhaitons vous envoyer des messages marketing de ce type pour vous faire profiter des meilleures offres et informations liées aux voyages, et nous vous enverrons uniquement des messages susceptibles de vous intéresser.

Vous pouvez choisir de ne plus recevoir nos messages à tout moment en cliquant sur le lien de désabonnement présent dans chaque e-mail marketing ou en utilisant un des moyens de contact fournis plus bas. Lorsque vous nous envoyez cette demande, nous la transmettons à notre équipe qui s'en charge dans les meilleurs délais. Dans tous les cas, cette démarche peut prendre jusqu'à un mois civil.

### Services facultatifs sur abonnement

**Développement durable:**

Nous encourageons chacun et chacune à faire des choix écoresponsables, c'est pourquoi nous vous enverrons des e-mails pertinents sur le développement durable et votre engagement à ce sujet, si vous nous confirmez que vous souhaitez les recevoir. Vous pouvez vous désabonner de ce type de communications à tout moment à partir du lien en bas des e-mails.

**Base juridique du traitement** : Le traitement s'effectue sur la base du consentement que vous donnez lors de la confirmation de votre engagement en matière de développement durable.

**Pour recevoir le badge « Bébé à bord »:**

Si vous choisissez de remplir le formulaire pour recevoir le badge « Bébé à bord », nous traiterons votre prénom, votre nom et votre adresse postale pour vous envoyer le badge, comme vous l'avez demandé. Nous ne conserverons ces informations que le temps nécessaire à l'envoi de votre badge.

**Base juridique du traitement** : Le traitement s'effectue sur la base du consentement que vous donnez lorsque vous remplissez le formulaire pour recevoir le badge « Bébé à bord  ».

### Date de naissance ou tranche d'âge

*   Les compagnies de transport proposent des tarifs différents en fonction de l'âge. Nous utilisons cette information pour nous assurer que vous achetez le bon billet.

*   Certaines compagnies de transport proposent des tarifs réduits pour les plus jeunes et les seniors. Quand c'est le cas, il se peut que la compagnie concernée ait besoin de votre date de naissance pour s'assurer que vous avez droit à la réduction.

**Base juridique du traitement :** le traitement est nécessaire à l'exécution d'un contrat.

### Informations des cartes de réduction et des cartes de fidélité

Nous pouvons recueillir des données personnelles (y compris votre nom, votre âge, votre adresse e-mail et les informations de votre carte de réduction) lorsque vous achetez ou que vous utilisez des cartes de réduction sur Trainline.

*   Nous recueillons ces informations dans le but de vous proposer des cartes de réduction à la vente et de vérifier votre éligibilité à l'achat de certaines cartes.
*   Nous les recueillons également dans le but de pouvoir appliquer une réduction sur vos billets (le cas échéant), ou de cumuler les points de fidélité des programmes auxquels vous adhérez.
*   Nous partageons ces données avec les transporteurs et les émetteurs de cartes de fidélité concernés.
*   Nous partagerons également certaines données (votre nom et votre adresse e-mail) avec ATOC Ltd qui agit comme contrôleur des données indépendant dans le cadre de la vente de cartes de réduction. Les clients concluent un contrat séparé avec ATOC Ltd lors de l'achat d'une carte de réduction. Pour en savoir plus, veuillez consulter la [Politique de confidentialité d'ATOC](https://www.railcard.co.uk/privacy-notice/).
*   ATOC Ltd, qui agit comme contrôleur des données indépendant, utilisera ces données (votre nom et votre adresse e-mail) à des fins de prévention et de lutte contre la fraude. Pour en savoir plus, veuillez consulter la [Politique de confidentialité d'ATOC](https://www.railcard.co.uk/privacy-notice/).

**Base juridique du traitement :** le traitement est nécessaire à l'exécution d'un contrat.

*   Si vous avez choisi de recevoir des informations marketing, nous pouvons également utiliser les données ci-dessus pour vous contacter afin de vous proposer des offres, réductions et des conseils pour utiliser au mieux votre carte de réduction ou de fidélité. Veuillez consulter la section marketing ci-dessus pour plus d'informations.
*   Nous pouvons également vous contacter pour vous envoyer des informations de service utiles : par exemple, pour vous avertir que votre carte de réduction arrive ou est arrivée à expiration et pour vous fournir des informations sur les critères d’éligibilité, les restrictions d'utilisation et les tarifs minimums associés à votre carte.

**Base juridique du traitement :** le traitement est nécessaire dans les intérêts légitimes de Trainline et de ses clients.

### Season

Nous pouvons recueillir des données personnelles (notamment votre nom, adresse e-mail, les informations relatives à votre voyage et à votre billet, votre mode de paiement, numéro de Photocard et les informations relatives à vos réductions) lorsque vous achetez un Season Ticket chez Trainline.

*   Nous partagerons ces données avec les transporteurs ferroviaires britanniques concernés par l'intermédiaire de ATOC Limited (ATOC) et de Rail Settlement Plan (RSP), qui agissent au nom des transporteurs ferroviaires britanniques et qui sont des contrôleurs de données indépendants.
*   Nous collecterons et partagerons ces informations dans le but de : confirmer votre identité ; gérer le billet et résoudre les problèmes liés au Season Ticket ; prévenir la fraude ; et fournir des informations pertinentes sur votre voyage.
*   Nous collecterons et partagerons également ces informations afin de faire respecter les termes du contrat d'abonnement qui vous lie au transporteur ferroviaire britannique concerné.

**Base juridique du traitement :** le traitement est nécessaire à l'exécution d'un contrat avec Trainline et dans l'intérêt légitime des transporteurs ferroviaires britanniques concernés.

*   Si Trainline cessait de vendre des Saison Tickets, les données personnelles (telles qu'énumérées ci-dessus) concernant les clients dont les Season Tickets seraient toujours en cours de validité pourront être transmises aux transporteurs ferroviaires britanniques concernés (via ATOC et RSP).
*   Les transporteurs ferroviaires britanniques concernés pourront utiliser ces informations pour fournir des services d'après-vente, tels que l'émission d'un remboursement, d'un double ou d'un billet de remplacement.

**Base juridique du traitement :** intérêts légitimes de Trainline et des transporteurs ferroviaires britanniques concernés.

### Données dans le cadre d’études de marché

Nous pouvons recueillir des données personnelles (y compris votre nom, âge, région, adresse e-mail, enregistrement vidéo et audio) pour des études de marché et/ou des enquêtes.

**Amélioration de nos services :** nous pouvons vous inviter à participer à des études de marché, telles que des enquêtes, des entretiens et autres activités (dans le but d'améliorer notre service de réservation). Nous pouvons faire appel à des tiers pour mener ces enquêtes et ces tiers peuvent vous demander d’accepter leurs conditions pour participer à ces sessions de recherche. Nous pouvons également utiliser des outils d’analyse tiers soigneusement sélectionnés afin de nous aider à analyser les réponses à nos enquêtes.

**Base juridique du traitement :** le traitement s'effectue sur la base de l'intérêt légitime de Trainline, ou de votre consentement si vous l'avez donné pour la poursuite d'activités d'étude de marché spécifiques. Quand vous décidez de prendre part à ce sondage, nous estimons que vous consentez à y participer.

Si vous préférez ne pas recevoir d'invitation à participer à des études de marché, veuillez nous contacter en utilisant l'un des moyens mentionnés ci-dessous.

Nous souhaitons avoir votre avis dans le cadre de nos études de marché afin de pouvoir continuer à améliorer nos produits et nos services. Nous utilisons la plus petite quantité de données personnelles possible pour mener ces enquêtes.

### Données de localisation

Si vous autorisez le partage de vos données de localisation GPS sur votre appareil, nous pouvons collecter et utiliser votre localisation pour personnaliser le contenu et les trajets afin qu'ils soient pertinents pour vous. Les données de localisation sont utilisées pour améliorer votre expérience de voyage et vous aider à vous rendre d'un point A à un point B.

Si les données de localisation ne sont pas activées, il est possible que certaines fonctionnalités ne soient pas disponibles ou qu'elles aient une précision limitée.

**Base juridique du traitement :** le traitement s'effectue sur la base du consentement que vous donnez lors de votre première interaction avec une application ou par le biais des autorisations de votre appareil.

Les données personnelles que nous collectons automatiquement
------------------------------------------------------------

Chaque fois que vous utilisez notre site Internet ou notre application, nous collectons certaines informations de façon automatique en utilisant des cookies et les informations de votre appareil.

### Informations de votre appareil

Nous utilisons également le numéro et l'adresse IP de votre appareil pour vous fournir du contenu le plus rapidement possible en vous connectant au serveur le plus proche de chez vous, par exemple par le biais de la répartition de charge et du réseau de diffusion de contenu.

Nous pouvons également utiliser votre adresse IP pour estimer votre position approximative afin de personnaliser votre expérience et de vous présenter du contenu pertinent.

Ces données contribuent également à la sécurité et à la protection contre les fraudeurs.

**Base juridique du traitement :** le traitement repose sur des intérêts légitimes.

Les navigateurs Internet de tous les appareils ainsi que les applications utilisées sur téléphone ou tablette peuvent indiquer de manière précise votre emplacement en utilisant les systèmes GPS et GPS assisté.

Votre emplacement peut être déterminé de façon plus ou moins précise grâce :

*   **Au système GPS**
*   **À votre adresse IP**[](https://policies.google.com/privacy?hl=en-US#footnote-ip)

Bien que certaines données de localisation soient collectées automatiquement aux fins précisées ci-dessus, il vous sera demandé si vous souhaitez partager ces informations avec nous quand vous utiliserez un appareil ou navigateur Internet connecté au réseau GPS. Vous pouvez activer ou désactiver cette option dans les paramètres de votre appareil ou de votre navigateur à tout moment.

### Connexion via les réseaux sociaux

Quand vous vous connectez à votre compte sur un réseau social comme Facebook ou Google, des cookies sont transmis. Ces cookies peuvent collecter des informations sur votre adresse IP et sur les pages que vous consultez.

*   **Adresse IP**
*   **Autres données pouvant permettre de vous identifier**

**Base juridique du traitement :** le traitement repose sur le consentement – Vous choisissez de vous connecter, ou non, sur notre site Internet en utilisant Google, Apple ou Facebook.

Veuillez noter que nous n'avons aucun contrôle sur les actions de Facebook, Google ou de Apple. Si vous choisissez d'utiliser votre compte [Google](https://policies.google.com/privacy?hl=en-US), [Facebook](https://en-gb.facebook.com/policy.php) ou [Apple](https://www.apple.com/legal/privacy/en-ww/) pour vous connecter sur notre site Internet, la politique de confidentialité de Google, Apple ou de Facebook s'appliquera également. 

Tiers
-----

Nous partageons vos données personnelles avec les tiers suivants.

### Prestataires de services 

Ces prestataires nous aident à réaliser une grande partie des opérations décrites ci-dessus. Nous leur fournissons uniquement les données personnelles dont ils ont besoin. Et nous leur indiquons clairement qu'ils ont l'obligation de veiller à la sécurité de vos données personnelles et de les utiliser uniquement pour ces services spécifiques.

### Les autorités

Il peut arriver que nous devions communiquer certaines de vos données personnelles à des autorités telles que les services de police. En général, elles en ont besoin pour lutter contre la fraude et la criminalité. Si nous sommes amenés à communiquer ces données aux autorités, la protection de vos informations relèvera de leur responsabilité. Nous communiquerons uniquement ce que nous sommes tenus de partager.

### Compagnies de transport (compagnies ferroviaires et de bus)

Nous travaillons avec des compagnies de transport qui ont également besoin de vos données pour créer vos billets et vous assurer des services en lien avec votre voyage, mais aussi pour vous assister après la vente. Il se peut que certaines compagnies de transport utilisent vos données dans leur propre système de paiement ou de billetterie en ligne pour émettre vos billets ou pour vous informer de perturbations. Nous pouvons également être amenés à partager vos données personnelles avec les transporteurs afin de prévenir et de détecter les fraudes à votre encontre, à l'encontre de Trainline ou du transporteur. Nous partageons uniquement ce qui est nécessaire pour atteindre cet objectif, et nous leur indiquons clairement qu'ils doivent préserver la sécurité de vos données personnelles.

### Restructuration

Si une autre société fusionne avec l'entreprise Trainline ou fait son acquisition, ou si le groupe Trainline est restructuré, nous devrons transférer vos données personnelles. Nous traiterons évidemment vos données personnelles avec le plus grand soin et le plus grand respect. Nous continuerons d'utiliser vos données personnelles en respectant les conditions définies dans notre Politique de confidentialité.

### Trainline for Business

Nous pouvons partager vos renseignements personnels avec votre employeur ou l'agence de voyages de votre employeur si vous achetez un billet dans le cadre du service Trainline for Business.

TPS
---

### Trainline Partner Solutions

Nous pouvons collecter certaines de vos données à caractère personnel, notamment :

*   Des informations vous concernant (par exemple votre prénom, votre nom, le nom de votre entreprise, votre adresse e-mail, l'intitulé de votre poste et votre secteur d'activité).

Nous pouvons vous joindre si vous nous contactez avec l'intention d'en savoir plus sur Trainline Partner Solutions ou l'un de nos produits associés, par un canal direct ou à l'aide du formulaire de contact. Nous utilisons aussi vos données à caractère personnel dans le but de vous informer de nos remises, ventes, offres et plus encore. Vous pouvez vous désabonner de ces communications à tout moment en suivant le lien de désabonnement. 

**Base juridique du traitement** : Nous vous contactons sur la base de notre intérêt légitime à propos des offres susceptibles de vous intéresser et dans le but de répondre à vos questions et messages à propos des services TPS. 

Conservation de vos données
---------------------------

Lorsque vous utilisez nos services, nous conservons vos données personnelles en toute sécurité. Et nous ne les garderons jamais plus longtemps que nécessaire.

Dès l'instant où nous n'aurons plus besoin de vos données personnelles pour vous assurer l'intégralité de nos services, nous veillerons à ce qu'elles soient soit supprimées, soit anonymisées.

Cookies
-------

C'est grâce aux cookies que notre site Internet et notre application sont si faciles à utiliser. Les cookies sont des petits morceaux d'information que nous collectons automatiquement lorsque vous utilisez notre site Internet ou notre application.

Imaginons que vous consultiez notre site Internet et que vous changiez vos paramètres pour payer en euros plutôt qu'en livres sterling. Les cookies nous permettent de garder en mémoire cette préférence, et nous pouvons alors directement afficher les prix en euros lors de votre visite suivante. Plutôt pratique, non ?

Dans notre Politique relative aux [cookies](https://www.thetrainline.com/fr/terms/your-data), nous vous expliquons en détail comment nous utilisons les cookies et comment vous pouvez modifier vos préférences.

Personnalisation de votre expérience
------------------------------------

À la manière d'un barista prévenant qui connaît vos petites habitudes, nous souhaitons vous offrir un service personnalisé. Le barista vous reconnaît quand il vous voit, mais dans notre cas, nous avons besoin des cookies pour vous identifier.

Nous combinons les données des cookies aux historiques de réservation et de recherche pour personnaliser votre expérience.

Vous trouverez plus d'informations dans notre Politique relative aux [cookies](https://www.thetrainline.com/fr/terms/your-data). 

Transferts de données internationaux
------------------------------------

Nous transférons vos données personnelles à d'autres entreprises Trainline de notre groupe et à des prestataires de services situés en dehors de l'Espace économique européen (EEE). Nous travaillons uniquement avec des prestataires de services qui nous montrent que la protection de vos données est aussi importante à leurs yeux qu'aux nôtres. Vos données seront toujours traitées de façon sécurisée. Dans les cas où nous devons transférer vos données personnelles en dehors de l'EEE, un ensemble de règles et de mesures mises en place par nos soins permet de garantir la sécurité et la protection de vos données personnelles. Généralement, cela signifie que des clauses contractuelles types approuvées par la Commission européenne sont incluses dans nos contrats avec les parties extérieures à l'EEE, ou que nous nous basons sur les décisions d'adéquation de la Commission européenne.

Sécurité
--------

Nous avons pris des mesures de sécurité strictes et agréées pour empêcher tout accès à ou toute utilisation, modification ou suppression de vos données personnelles sans autorisation explicite, que l'acte soit accidentel ou malveillant. De plus, nous nous assurons que l'accès à vos données est strictement limité aux employés, aux prestataires et aux tiers de confiance qui ont besoin d'y accéder dans le cadre de leurs activités, et qui sont soumis à des obligations de confidentialité contractuelles strictes.

Paiement en tant qu'invité
--------------------------

Si vous êtes pressé(e), vous pouvez réserver des billets sans vous connecter et sans créer de compte. Dans votre e-mail de confirmation, vous serez invité(e) à créer un compte ou à associer votre réservation à un compte existant. Nous vous le recommandons, car cela facilitera la gestion de votre réservation.

Nous mettrons à jour votre compte pour refléter tout changement apporté à vos préférences marketing.

Vos droits
----------

Vous avez des droits à l’égard de vos données personnelles. Pour exercer l’un de ces droits, contactez-nous à l'adresse DPO@thetrainline.com. Pour en savoir plus, consultez la section « Nous contacter » ci-dessous.

Voici vos droits :

### Portabilité des données

Il s'applique aux informations que vous nous fournissez. Vous pouvez nous demander de transmettre ces informations à un autre contrôleur de données dans un format lisible.

### Rectification

Vous pouvez corriger ou modifier à tout moment vos données personnelles, comme votre nom ou adresse e-mail, en consultant votre compte depuis notre app ou notre site.

### Limitation du traitement

Vous pouvez nous demander de limiter le traitement de vos informations dans certains cas.

### Accès

Vous pouvez nous demander des copies de vos données. Ce droit s'applique presque systématiquement, mais il existe des exceptions.

### Effacement

Vous pouvez nous demander d'effacer vos données dans certains cas.

### Opposition au traitement

Vous pouvez vous opposer à la façon dont nous traitons vos données.

Supprimer votre compte
----------------------

Vous pouvez choisir de supprimer votre compte et les données personnelles en notre possession en cliquant sur le bouton ci-dessous :

Vous devrez également vous déconnecter de votre compte si vous êtes toujours connecté. 

Nous contacter
--------------

Vous pouvez nous contacter via l’un des moyens suivants.

**Email:** [DPO@thetrainline.com](mailto:DPO@thetrainline.com)

**Courrier:** Data Protection Officer, PO Box 23972, Edinburgh, EH3 5DA, Royaume-Uni.   

Pour toute question ou toute plainte, nous aimerions pouvoir vous répondre via l'un des points de contact cités ci-dessus.  Si vous n'êtes pas satisfait de notre réponse, vous avez le droit de porter plainte auprès de l'autorité de contrôle compétente en matière de protection des données.

**Contacter l'autorité de contrôle compétente**

Vous pouvez déposer une plainte concernant l'utilisation de vos données personnelles auprès de l'autorité de contrôle compétente.   Si vous êtes client au Royaume-Uni, suivez ce [lien](https://ico.org.uk/make-a-complaint/) pour en savoir plus.  Si vous résidez dans l'Union européenne, cliquez [ici](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/reform/what-are-data-protection-authorities-dpas_fr) pour plus d'informations.
